---
title: Чего хочет донор (доноры)? Соответствуете ли вы их критериям?
taxonomy:
    category: docs
---

Для получения средств от некоторых учреждений от вас, как правило, может потребоваться заполнение заявки. При этом во многих случаях вашему проекту придется конкурировать с другими проектными предложениями. Подготовка заявок на финансирование требует времени и упорства. Прежде чем подавать такую заявку, внимательно ознакомьтесь с предъявляемыми требованиями. Если вы полностью им соответствуете, приступайте к составлению заявки. По возможности попросите другого человека посмотреть заполненную вами заявку, с тем чтобы узнать его мнение. Вы ведь хотите, чтобы ваша заявка была лучшей!? При подготовке плана привлечения средств включите в него по возможности разные источники финансирования, упомяните требования, предъявляемые к подателю заявки, и крайний срок ее представления. Вам следует также учитывать, сколько времени пройдет с момента подачи заявки до фактического получения средств.